其實大家支持定反對死刑？

有公平公正既司法環境下
我覺得好應該有死刑
有班仆街生出來就係天生惡魔 唔值得生存係世上
左膠講比咩機會佢地改過 都on99

台灣咩小燈泡 香港林過雲之類
虎頭鍘伺候啦

支持
反對

另外
精神病殺人都應該直接坐終生/死刑
精神病唔係擋箭牌
一命換一命最公平

絕對支持 所有黑警成員必須要接受血債血償嘅懲罰

死刑支持，但應該有更嚴格既審批同罪名先死刑

你又想制裁冰個

父哥想做劊子手？

唔敢番波台

咁當然要有公平公正司法環境
香港不了 上至班紅官 下至至doj
唔撚識咩叫公平公正

支持，但唔支持喺香港實行。

死刑太便宜
我反而支持以牙還牙既刑罰

如果可以揀做愛做到死...
咁我支持

益下監獄班同志犯羅

其實有大部分既精神病殺人犯最終都係喺精神病院坐終生
有部分你真係唔可以排除佢既精神病的確導致佢喪失理智去殺人
要睇到底你認為刑罰係彰顯正義既方法吖，為社會除害吖，定係想人改過

的確係
依個係絕對正義

咁政府都要扮下有人道
電刑 搶決啦
打針太益佢地

大把坐10幾年又放返出來 又再搞過
特別香港細 成日都會放返出來
完全唔撚明佢有咩特權殺人有優待

極端啲講，有啲人以凌辱凌虐人為樂既，佢地啲手法真係可以好變態，個受害人真心慘
電刑都唔能夠彌補嗰一種痛

反對
死刑係無法彌補，而且唔支持公權力殺人
軍事個啲就可能另計

被人誤判死埋可以點翻案

一定係為社會除害
受害者一個都厭多

個班人唔值得生存
值得生存既人又比佢地拎走左個機會

強姦 殺人先要死刑 其他就唔洗

所以前題係有一個公平公正司法環境
如果係中國 同 香港就不了

依家咁既政府一定係反對
仲有依家法庭都信唔過
用死刑做政治清算咁點

首先要有公平公正先

咁又唔係話 樣樣都判死刑

強姦判 化學閹割
殺人 死刑
（當然視符案情 咩自我防衛 誤殺個堆另計）

好睇殺人既原因

佢殺左既人 都無法彌補
佢好應該負出對等代價

今個星期日檔案會講死刑
我都係睇到佢先開依個post

支持

剝奪一生嘅自由仲慘過死

全世界都係大愛左膠
所謂終生監禁係假
坐30-40年就會比你假釋

同埋有唔少仆街係監獄過得好爽

反對

原因係？

其實仲有好多野睇, 包括死刑既執行
好似台灣咁, 死刑成為國民/民進兩黨sidetrack自己過失既工具
之後要執行死刑個個要親手殺人, 為佢帶黎一世既負擔
政客就可以得到死刑帶來既民意支持
仲有香港都有死刑大概會淪為政治上報復手足既手段

一命換一命
咁邊個執行死刑
點解佢殺左人唔洗死
如果殺人犯有鋪癮係殺人
但係處刑人就可以合法殺人公平咩?

不過剝奪佢既人權洗腦永世服務社會就無問題

邊個執行 重要？
咁簡單啦 直接比間房等佢餓死羅
冇人殺佢 佢自己天生唔掂

係你話要公平唔係我
非直接殺人
但下決定既人
已經係殺人犯
甚至有份參與既都係串謀殺人

冇問題架 我地行公平
今日我有權下決定殺人
他日我犯錯 他人都有權下決定殺我

公平呀

所以你假定你一定會犯錯
你唔犯錯我幾時有得殺你
到我殺左你但我唔犯錯
咁咪無人殺到我囉

個句係基於上邊無直接殺人wo
由頭到尾都佢都係只落一個決定 冇直接殺人
他日我犯錯 別人都可以下同樣既決定 冇直接殺我

咁買兇殺人算唔算殺人?
算唔算間接殺人?
洗唔洗死刑?
同處刑人有咩分別?

個前題係有錯先
以唔係殺人依個動作

上邊有講
當然要睇係咩事殺人（自我防衛 誤殺等等唔係判死啦）
依d先係公平公正
你睇到公平 但睇唔到公正依隻字wo

香港有死刑嘅話
相信好多手足應該死左lu
衰則而家都係

無期徒刑點會有假釋，除非有人赦免佢
經歷過繁榮生活，入面咩都無點會爽過節嘅時候無人探訪，無大餐食

其實支持嘅有冇諗過
如果件案判錯點算？
人死咗啦喎，但過幾年發現判錯
咁係咪死刑返個原告/檢控？

曾因殺人罪被判無期徒刑的陳秋璋，假釋出獄後又夥同共犯詐騙保險金被判刑，再次凸顯假釋再犯的高危險現象。

我都唔知點解會有得假釋
但現實又真係有

所以內文第一句好重要

你上邊都有講精神病殺人應該要終生/死刑
只有公平邊有公正
部份精神病病發時係唔知自己做緊咩
佢既認知同正常人都唔同
而且精神病人都唔係自願有精神病

1974年跑馬地紙盒藏屍案中，16歲少女被殺害後赤裸棄屍，乳頭被割及陰毛被燒焦，而處女膜則完好。該案成為香港開埠而來首宗無目擊證人、無認罪口供、單憑科學鑑證而定罪的謀殺案，當時年約28歲的歐陽炳強被裁定謀殺罪成，判處死刑，其後依例改判終身監禁。歐陽炳強在入獄近28年，至2002年成功獲批准假釋，步出鐵窗重投社會，而他在數年的「釋放後監管期」內循規蹈矩，故終獲得真正自由。

現實是打破你認知的

嘩 你睇清楚先覆啦
精神病人係#2回覆
你睇清楚我#2回覆先

“有公平公正既司法環境下”
但其實即使有公平公正既司法
一件案可以因爲科技嘅局限 （如dna技術）
以及發現決定性新證據
令本身有罪嘅變成無辜？

#2 第二句
精神病殺人都應該直接坐終生/死刑

我已經比左公正佢

疑點利益歸於被告都未聽過？
有疑點既時候 判咩死刑 依個邊係公平公正

另外公正係雙方
比佢殺死既人都要個公正交待
唔係佢有精神病 所以判決偏向佢先叫公正

應該係話
以今日科技或證據冇疑點
但將來新科技或新發現證據發現件案有疑點（甚至完全證明被告清白）

但個被告比人啪咗啦喎
點算？

就算公平公正都會出現誤判，可能係取證出錯，取漏證，或者鑑證科技未夠先進有關鍵證據冇搵到出黎
所以我唔支持不可逆轉既死刑

你不如舉個實例來睇下
以前就話科技檢測方法誤差大/冇技術

支持murder同torture要判死刑

如果真係實施死刑
我覺得要限制只適用於現行犯/有影片證據

呢個情況下公平公正唔會共存
精神病人唔係自願有精神病
部份病人部發時係控制唔到或者唔知自己做緊咩
你用常理去判佢做錯就只有公正無公平
而以精神病既角度去判就公正但有失公平
你所謂公平公正要咁完美只存在於烏托邦

而以精神病既角度去判就公正公平但有失公平公正

現存所有鑑證技術未能做到零誤差
而新技術亦都只係將誤差值減低
未計人爲失誤污染證物/舉證錯誤喎

例子遠啲有George Stinney
近啲有Cameron Todd Willingham

Insanity 唔會acquitted，只係"not guilty by reason of insanity"。
而法庭會有額外命令，例如強行住院/治療。

好似係，有錯請指出，太耐之前讀唔記得

推

誤判當然係第二件事啦
誤依個字已經解錯

就算冇死刑 都會有誤判出現架
所以你用誤判講成死刑缺點 應該唔成立

問題係死刑不可逆轉
誤判你坐終身，你都仲有得上訴翻案
死咗，翻案成功你都唔會返生

何來有絕對公正法律

你誤判坐終身
白白坐既時間都係一去不返架
所以你用誤判來講 所有判罰都係錯

絕對反對

由乜水黎判定個個人應唔應該死？ 法官？ 香港樣板你睇睇 人民投票？會唔會唔實際？ 係今時今日地球咁危險既情況下 搞越少野越好

殺人唔一定錯wo
自我防衛等等

死刑唔係殺左人就判死刑wo 分清楚先

的確係
但因為誤判嘅冤獄
當事人最少可以獲得賠償
全球都有案例
但死刑你賠比邊個？
你燒冥通比當事人？
你比佢遺孀，佢地都只會同你講
錢我唔要，我要返我屋企人

岩岩覆錯人

點去判就另一個問題
有幾個方法都可行
陪審團 法官判等等

個post主要討論支唔支持死刑

所以我講誤判根本係另一件事
就算冇死刑
一樣可以誤判人坐終生 坐到死 死後才證明清白
但個人都死左 你賠返比家屬都唔關佢個人事

你可以用野陪返比被告 多數都係錢
死左你燒比佢？

政府有俾過機會反社會人格生存咩？
一出世就冇選擇權被成為社會嘅一份子

有誤判case 坐到70-80歲先出返來
/坐到死
死後先還清白
所以賠比家屬有咩用？

時間一去不返

個重點係 誤判本身就係錯
誤判所有判罰都係唔應該
咁人唔應該有死刑 同 坐監啦
因為有誤判依樣野？

已經有答案，死刑解決唔到問題。

我都唔知有咩討論空間

死刑點解決唔到問題？
最少解決到條撚樣重犯既機會

坐終身係佢死之前佢都仲有機會上訴
當然你話死刑都可以上訴
但一個為錢 一個為人 同埋清白

個問題係 你用誤判來講唔應該有死刑
原本誤判依樣野已經係唔應該
所以接落去講件事求遠都係錯

日本死刑你冇坐返十年都唔會執行

唔同嘅係
無死刑，我有生之年都可以有自證清白嘅權利
被判死刑，我有生之年比人縮短
問題不在於誤判
因為一個零誤判可能嘅司法制度唔存在
所以每一個人都應該有權利去嘗試推翻判決
賠償只係檢控部門承擔錯誤嘅行動

事實上只要有冤案可能
死刑就唔應該存在

呢個社會有70幾億人

但其實有d位好難搞
自衛殺人 個把尺已經好難搞

假設無荒島有a殺左b
a b 完全無關係
無cctv 無目擊者
無任何證
過左排比人發現
佢聲稱係自衛

到時a應唔應該死刊？

因為一定會有誤判

所以監都唔應該坐

咁有咩關係？
的確解決左個條撚樣重犯既機會

都話死刊無得上訴
坐監有

上邊坐終生 坐到死
點會唔同？

一向支持決鬥審判

就算我姦殺你全家連隻狗都唔放過

只要我公堂之上單挑贏你依個原告就冇罪

死刑點會冇得上訴
大把國家都有死刑
全部都有上訴機制

你講到判死研 係是撚但判咁
咁咩判罰都死啦

你去睇睇日本 奧姆真理教單野
單野95年發生 個主教前年先執行死刑

即使係十年都未必足夠

Cameron Todd Willingham個case, 91年犯案04年處決，09年先成功翻案

諗起日劇Mr Brain有個劇情，有個犯被人屈殺人， DNA檢測全部中晒，但過咗10年發現當時DNA檢測存在誤差，用最新科技檢測係證明清白嘅，只係佢唔係被判死刑

所以等待新嘅調查同鑒證技術， 十年絕對唔係一個充足嘅時間

呢個世界有好多同類嘅人，呢個世界唔係得你一個，呢個世界有好多陳同佳之流

都話人死同人未死既分別

你重係唔明？
個誤判關死刑咩事？
原本錯既野 事後咩判罰都係錯
就算判罰款一樣係錯

所以你用本質係錯既野 指落去其他事到一樣都係錯架wo

我用同樣理由話判坐監都係錯都得

咁佢地做一次 就解決一次啦
好簡單正直

化學閹割對犯罪者好似冇乜大阻嚇
強姦犯對受害人造成終身影響，
但化學閹割可以停藥就回復
既然要以牙還牙
就應該宮刑
當然只係針對暴力或者落藥強姦等先用，
當係最高刑罰。
如果唔係一堆傾唔掂數既雞會屈死好多男人

#115

你推自己post啦 你搞我個post做咩

星加坡

因為你唔回應我，我嬲，明明終身監禁慘過死刑

日本 台灣 中國 美國 泰國 印度 等等
都重係有死刑

如果有死邢手足一個個比人判死左啦

內文第一句

你未試過做錯嘢咩？點解唔比機會人哋改過？

咁講
終身如果上訴到 賠償相對有用
如果死刑上訴 賠償相對無乜用

死刑就係同人講 唔係所有人都值得有改過既機會
而我就係支持依種理念
罪不可恕 係存在

所以一開始你用誤判來討論就已經係錯
佢後邊既判罰係唔會變正確 你明唔明？
所以本質上唔關死刑事

咁你排除唔到有誤判既可能仲要擺埋落去考慮

所以我上邊講
我拎坐監來講一樣架
咁同樣唔應該存在坐監依個判罰啦

都過坐監有誤判相對容易d賠償

實有誤判既可能 咁坐監既人時間咪一去不返？
我地應該廢除坐監？

都話

哦 姐係坐錯監賠返錢就唔係錯啦？

咁你死撚咗先

理性討論 pls

相對唔賠錢係無咁錯

已經好撚理性

我其實比較支持以眼還眼
一諗到被害人被虐待至死
一啲好極端既殺人案
死刑/坐監都太便宜個殺人犯
有啲案受害人家人會同殺人犯求情
希望佢早啲送返出泥 再親手了斷佢
不過哩個諗法唔係普世價值

父哥想x邊個？

姐係你都明誤判坐監都係錯

咁你上邊句話你明知有誤判都重放死刑入去？

咁我答返你如果要0錯
咁就坐監都應該廢除
咁就可以排除錯既可能

係唔係？

所以我真係想講 本質就錯既野
你放落其他地方都會係錯 討論係唔成立

排唔排除仲要睇下佢好處多定小

有坐監 好處大過無坐監
但係死刑
對成個社會除左出口氣之外唔覺得同坐終身有咩大分別

呢個唔係邏輯問題咁簡單
係倫理問題
大家講緊倫理，你自己死谷邏輯無用㗎

因為你確保唔到判決係0%冤案
所以死刑就一定會有殺錯人嘅可能性
判錯冤獄係錯，但相比起殺錯人
呢個錯係相對上可以補救
因為人會出錯係定律嚟
所以要有機制去補救

點解誤判關死刑事？
因為死亡係唯一唔可以向當事人補救嘅嘢
而且你都話
坐終身等死同死刑無分別
咁點解仲要死刑？

死刑可以用終身代替
坐監好似無野代替

跟你所講所以應該廢除埋坐監？
因為排除誤判
所以唔應該有人白白坐監？

你要排除做到0誤判wo
唔判就唔會有誤判出現 你明唔明？

依個真係你睇法
誤判坐監 一定有可能
同時都係損害人既利益
誤判終生 隨時坐到死

所以一開講誤判真係曬氣
因為佢本質係錯

你知唔知咩叫假釋？終身唔係真係坐終身架喎

認同 為社會除害>俾佢地改過

我講坐到死 係佢坐幾十年到死 真係死左呀
上邊假釋我早就提過

#32 我來

唔係要0誤判
係要令個社會順利運作
死刑可以用坐監代替
坐監無野可以代替

所以死刑唔係必需 而坐監係

反對
純粹以懲罰嚟講，我覺得終身監禁係慘過死

我唔會睇邊個留言，只會睇留言講乜

所以搞錯咗。

總之唔使嘥時間討論，留返啲時間做第二啲嘢

人係好撚得意既生物
明明最聰明但又最唔識自律
假設將死刑門檻降低到有預謀有組織地犯罪就88
烏托邦世界可能不是夢

有留意到上面或者好多時左膠都會講咩無人有權去剝削其他人生命
我既睇法係由佢干犯死刑罪行個刻開始就等如放棄左自己生存既權利
剝削/奪去 生命既唔係別人而正正係佢自己
進一步咁講理論上其實任何人都有 權利/義務 去了結因犯罪而選擇放棄自己生存權利既人
所以我覺得並唔存在咩總有人要去決定呀定咩總有人要執行都係等如殺人之類既講法
佢地只係如"佢"所願咁去幫佢

講多次呢個係倫理問題
唔係只有對錯嘅邏輯問題

任何冤屈都係錯
只係同時平衡deterrence需要
條線放喺邊度
明顯地呢度討論嘅人
傾向係即使有冤獄
都要保留佢有生之年自證清白嘅權利
由於只有死刑係剝奪呢個權利
所以就out of the line

如果social conscience係認同寧枉無縱嘅司法制度
我相信今日比人圍小嘅
係我唔係你

所以你假設死刑係亂鳩咁判
今日評 聽日就執行做咩？

上邊講左日本你冇坐返10年都唔會執行
依樣野就係你所講既平衡

你要假設死刑係亂咁評 亂咁來 殺好多人
咁講咩都假 完全冇你口中所講既平衡

誤判自己本質就係錯 唔係死刑係錯
你搞清楚未？

呢6個國家嘅司法制度都唔係公平得去邊
得台灣叫好啲
唔反對死刑
但係司法制度本身仆街＋死刑好撚癲

睇埋香港淪陷 根本就冇一個地方好公平
北歐個班坐監好似嘆世界咁
個司法制度好似判左人去度假咁
我都唔見得公平

另外你自己睇睇留言 同正負評
支持死刑既人係多過反對

搞唔清楚嘅係你
依個係倫理，唔係對錯

而且我無講過死刑係亂嚟
你擺嘢落我口再ban我
只代表你詞窮

日本點做係日本嘅事
呢個平衡係佢地個social conscience
同我無關
但我嘅立場係自證清白應該係我有生之年嘅權利

的確，全球嘅死刑誤判率係偏低
但human makes mistakes
mistakes一個都嫌多
而且香港社會上暫時未有一個considerable嘅人口
覺得需要平衡死刑嘅考慮喎好似

不如你搞返個香港恢復死刑關注組先啦

應同，即使再完善嘅法制都會出現判錯案嘅情況，外國都有唔少過咗十幾廿年番案嘅案例

其次，死刑一旦遇着唔論道理嘅政府會好大獲

第三，死刑跟本唔能夠降低嚴重罪行嘅數目

日本點做係日本既事？
你搞笑呀 我比真實國家例子
你就偏要係到講 誤判死刑好兒戲 成日殺錯人

人地明明有曬上訴機制 坐夠十幾二十年
依d全部係你所講既平衡來

你要講mistakes一個都嫌多
我認同
我支持死刑 就係唔想放返班仆街人渣出來比佢有機會重犯
mistakes一個都嫌多

內文第一句好重要 個一句係死刑既前題

死刑可以解決殺人犯出返來重犯既機會

另外用日本阿帽真理教做例子
條教主95年判 2018年先進行死刑
有成23年比佢上訴
依d係平衡位來

冇人講過判完即執行

反對 支持酷刑

連登仔最支持係大清律例，唔單止死刑，仲要有酷刑，要公開處決

邊到有公平公正呀

死刑誤判既負面影響遠超其他刑罰

判錯的話，坐監可以多少賠下錢
死判就冇得賠了

唔係話冤獄冇錯，但冤獄嘅錯多少都可以救下
死左點救

“禁止死刑”係為左補鑊

其實我支持生不如死，但有班PK日日話要提高坐監待遇，最好坐監仲舒服過住屋企，所以都係死刑好